<resources>
    <string name="app_name">Wudhu Yuk</string>
    <string name="exit">Tekan sekali lagi untuk keluar</string>
    <string name="sun">Sun</string>
    <string name="cloud_1">Cloud 1</string>
    <string name="cloud_2">Cloud 2</string>
    <string name="cloud_3">Cloud 3</string>
    <string name="cloud_4">Cloud 4</string>
    <string name="ground">Ground</string>
    <string name="wood_vertical">Wood Vertical</string>
    <string name="belajar">Belajar</string>
    <string name="bermain">Bermain</string>
    <string name="tentang">Tentang</string>
    <string name="pengertian_wudhu">Pengertian Wudhu</string>
    <string name="pengertian_wudhu_field">Wudhu secara Bahasa (etimologi) diambil dari lafal Al-Wadha’ah yang artinya bagus dan bersih. Sedangkan menurut terminologi syara’, wudhu berarti aktivitas bersuci dengan media air yang berhubungan dengan empat anggota tubuh: muka, kedua tangan, kepala, dan kedua kaki.</string>
    <string name="rukun_wudhu">Rukun Wudhu</string>
    <string name="rukun_wudhu_field">1. Niat ketika membasuh wajah\n2. Membasuh wajah\n3. Membasuh kedua tangan hingga siku\n4. Mengusap sebagian kepala\n5. Membasuh kedua kaki hingga mata kaki\n6. Tertib</string>
    <string name="syarat_wudhu">Syarat Sah Wudhu</string>
    <string name="syarat_wudhu_field">1. Beragama Islam\n2. Mumayyiz (bisa membedakan perbuatan yang baik dan buruk)\n3. Tidak dalam keadaan berhadats besar\n4. Menggunakan air yang suci dan menyucikan\n5. Tidak ada sesuatu yang menghalangi sampainya air ke anggota yang dibasuh/diusap saat wudhu\n6. Mengetahui sesuatu yang wajib dan sunnah dalam berwudhu</string>
    <string name="sunnah_wudhu">Sunnah Wudhu</string>
    <string name="sunnah_wudhu_field">1. Menghadap kiblat\n2. Bersiwak\n3. Membaca basmalah\n4. Melafadzkan niat wudhu\n5. Membasuh kedua telapak tangan\n6. Berkumur-kumur\n7. Istinsyaq (Menghirup air ke dalam hidung)\n8. Mengusap seluruh kepala\n9. Mengusap kedua telinga\n10. Menyela jenggot dan jari\n11. Mendahulukan bagian kanan\n12. Membasuh dan mengusap 3 kali\n13. Berdo’a setelah wudhu\n14. Ad-Dalku (Memijit atau menggosok-gosok dengan tangan)\n15. Muwalah (Berwudhu dengan berkesinambungan tanpa dijeda atau tanpa diputus-putus)</string>
    <string name="niat_wudhu">Niat Wudhu</string>
    <string name="niat_wudhu_field">نَوَيْتُ الْوُضُوْءَ لِرَفْعِ الْحَدَثِ الْاَصْغَرِ فَرْضًا لِلَّهِ تَعَالَى\nArtinya: “Aku niat wudhu untuk menghilangkan hadats kecil, fardhu karena Allah Ta’ala”</string>
    <string name="stop">Berhenti</string>
    <string name="play">Putar</string>
    <string name="tata_cara_wudhu">Tata Cara Wudhu</string>
    <string name="tata_cara_wudhu_field">1. Menggosok gigi terlebih dahulu\n2. Membaca basmalah\n3. Membersihkan telapak tangan untuk menghilangkan kotoran yang ada diatasnya dan membersihkan kotoran di dalam kuku\n4. Berkumur-kumur sebanyak tiga kali dan dilanjutkan menyesap air ke dalam hidung, lalu dikeluarkan lagi\n5. Melafalkan niat wudhu di dalam hati disertai membasuh muka\n6. Membasuh kedua tangan hingga siku-siku sebanyak tiga kali, dimulai dari tangan kanan, kemudian tangan kiri\n7. Mengusap sebagian atau seluruh kepala\n8. Mengusap telinga sebanyak tiga kali\n9. Membasuh kedua kaki hingga mata kaki sebanyak tiga kali, mulai kaki kanan, lalu kaki kiri\n10. Membaca do’a wudhu</string>
    <string name="doa_wudhu">Doa Setelah Wudhu</string>
    <string name="doa_wudhu_field">اشْهَدُ اَنْ لاَّاِلَهَ اِلاَّاللهُ وَحْدَهُ لاَشَرِيْكَ لَهُ وَاَشْهَدُ اَنَّ مُحَمَّدًاعَبْدُهُ وَرَسُوْلُهُ. اَللّٰهُمَّ اجْعَلْنِىْ مِنَ التَّوَّابِيْنَ وَاجْعَلْنِىْ مِنَ الْمُتَطَهِّرِيْنَ، وَجْعَلْنِيْ مِنْ عِبَادِكَ الصَّالِحِيْنَ\nArtinya: “Aku bersaksi bahwa tiada Tuhan melainkan Allah, tiada sekutu baginya, dan aku bersaksi bahwa Nabi Muhammad itu hamba dan utusanNya. Ya Allah! Jadikanlah aku dari golongan orang-orang yang bertaubat dan jadikanlah aku dari golongan orang-orang yang bersuci dan jadikanlah aku bagian dari hamba-hamba-Mu yang sholeh.”</string>
    <string name="references">Daftar Pustaka</string>
    <string name="references_field"><![CDATA[[1] A. A. M. Azzam dan A. W. S. Hawwaz, Fiqh Ibadah, Jakarta: AMZAH, 2009. \n[2] M. Ajib, Fiqih Wudhu Versi Madzhab Syafi\'iy, Jakarta: Rumah Fiqih Publishing, 2019. \n[3] M. BK, “Wudhu: Niat, Tata Cara, Doa, dan Keutamaannya,” 21 Agustus 2024. [Online]. Available: https://bersamadakwah.net/wudhu/.\n[4] A. Syah, Aku Pandai Sholat, LAKSANA, 2019. \n[5] Yudi, “Tata Cara Wudhu, Lengkap dengan Bacaan Arab, Latin, Arti, Niat dan Doa Tiap Gerakannya,” 22 Juli 2022. [Online]. Available: https://www.islampos.com/tata-cara-wudhu-256664/.\n[6] A. Hamid, Ansori dan S. A. Farisi, Buku Tuntunan Supermudah & Lengkap Shalat Wajib & Sunnah Sesuai Tuntunan Rasulullah, Jakarta: QultumMedia, 2023.]]></string>
    <string name="batal_wudhu">Hal-Hal Yang Membatalkan Wudhu</string>
    <string name="batal_wudhu_field">1. Keluar sesuatu dari lubang anus dan kemaluan, kecuali air mani\n2. Hilang akal\n3. Bersentuhan kulit laki-laki dan perempuan yang bukan mahramnya\n4. Menyentuh kemaluan dengan telapak tangan</string>
    <string name="wood_horizontal">Wood Horizontal</string>
    <string name="back">Back</string>
    <string name="welcome">Selamat Datang di</string>
    <string name="character">Karakter</string>
    <string name="narration_1">Wah, lihat! Ada apa ini? Kok banyak sekali keran yang menetes di tempat wudhu? Airnya terbuang percuma!\nTeman-teman, sebelum kita sholat, kita harus berwudhu terlebih dahulu. Tapi sayang sekali, kalau keran airnya terus menetes, airnya bisa habis. Padahal air itu sangat penting untuk kita.</string>
    <string name="next">Lanjut ⨠⨠⨠</string>
    <string name="narration_2">Ayo, kita jadi penjaga air yang baik! Tugas kita adalah menutup semua keran yang terbuka agar airnya tidak terbuang sia-sia.\nDi dalam game ini, kalian akan melihat keran-keran yang muncul dan menghilang secara tiba-tiba. Tugas kalian adalah mengetuk keran-keran itu tepat waktu!</string>
    <string name="narration_3">Setiap keran yang berhasil kalian tutup, kalian akan mendapatkan poin. Semakin banyak poin yang kalian dapat, semakin hebat kalian sebagai penjaga air!\nDengan bermain game ini, kalian tidak hanya belajar tentang pentingnya menghemat air, tapi juga melatih kesabaran dan ketelitian.</string>
    <string name="narration_4">Siap untuk menjadi penjaga air yang hebat? Ayo, kita mulai petualangannya! Ketuk keran-keran itu secepat mungkin sebelum menghilang!</string>
    <string name="go">Mainkan ⨠⨠⨠</string>
</resources>